---
authors: share121
---

## 原文

开讲啦！

全市中学生团员青年共话青春担当！

在强国建设民族复兴新征程上，中国青年将如何挺膺担当？团十九大对新时代中国共青团的发展有哪些重要战略部署？9 月 11 日下午，2023 年广州市中学团校秋季开课日培训，带领全市中学生团员青年深入探究上述话题，开展了一场深刻的团课学习之旅。直播当天，线上观看量达 18 万。

以青春之歌 奏时代强音

本次中学团校开课日培训再次走进中学校园，首次来到广州中学开展，围绕“学习宣传贯彻习近平总书记重要讲话精神全面落实团十九大部署”的主题，以理论解读和访谈互动相结合的方式为大家诠释新时代青年的使命担当，形式新颖、内容深刻。

广州市团校副校长钟良副教授深入诠释了习近平总书记同新一届团中央领导班子的讲话精神、团十九大战略部署、新时代中学生团员的使命担当等内容，激发广大中学生团员努力学习、拓宽视野、用心钻研，在强国建设、民族复兴新征程上奉献青春力量。

团十九届中央委员、广汽集团团委书记贾文召和广州市“青马工程”优秀学员胡秋琳在访谈环节与大家进行了交流。贾文召书记从今年 4 月习近平总书记视察广州时的重要讲话精神出发，结合党的二十大精神和团十九大的战略部署，号召我们的中学生团员青年要主动了解掌握我国的科学技术发展，好好学习知识，结合中国式现代化建设的战略部署，规划个人的未来发展。

胡秋琳同学作为今年广州市“青马工程”高研班的优秀学员，她从青年学生和“青马”学子两个身份阐述了自己对新时代青年使命担当的理解。她鼓励中学生团员青年不仅要学好知识和技能，还要勇当时代的弄潮儿，勇担时代的先锋，抓住机会去探索未知、不断挖掘潜能、尝试创新突破。

以青春之我 助强国建设

团课最后一个环节中，全体中学生团员共同重温了入团誓词，坚定铿锵的宣誓声为课程增添了青春力量。本次活动的主持人，广州市中学共青团导师团成员陈玥羽老师说：“希望这第一课能够鼓舞广大青年团员朋友们，在日后的学习生活中立志做有理想、敢担当、能吃苦、肯奋斗的新时代好青年，以青春之我，助力强国建设。”

“这次的团课给予了我很大的力量。”方昱燃同学作为领誓人，他表示：作为团委的学生干部，我将在团委的带领下多参与策划富有思想引领性的有意义的活动，擦亮共青团的品牌，为同学们的校园生活增添一抹亮色。

广州中学校级“青马工程”学员卢海晴同学说：“我将时刻牢记‘青年马克思主义者’的身份，发挥先锋模范作用，响亮发出青年之声，为强国建设、民族复兴积极贡献青春力量。”

近年来，广州市团校在中学团校开课日培训活动上不断守正创新，每年围绕党的创新理论、党史学习教育、中学生成长等话题，以走进校园、走进展馆、走进红色遗迹等形式开展，累计直播点击量逾 150 万次。

## 概括

2023 年广州市中学团校秋季开课日活动在广州中学举行，全市中学生团员青年参与了这场以“学习宣传贯彻习近平总书记重要讲话精神全面落实团十九大部署”为主题的团课学习之旅。活动中，钟良副教授深入诠释了习近平总书记的讲话精神、团十九大战略部署和新时代中学生团员的使命担当。贾文召书记和胡秋琳同学也分享了他们的观点和经验。最后，全体中学生团员重温了入团誓词，表达了他们的坚定信念和决心。这次活动不仅激发了广大中学生团员的学习热情和使命感，也引导他们在强国建设、民族复兴的新征程上发挥积极作用。
